---
title : 'விலங்குகள் மற்றும் பறவைகள் தோன்றும் கனவுகள்'
publishedDate: "Thu Jan 27 2022 00:03:25 GMT+0530"
category: 'kanavu-palangal'
slug: 'kanavu-palangal-animals'
thumbnail: '../thumbnails/kanavu-palangal-animals.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by ArtHouse Studio'
tags: 
    - kanavu palangal
keywords:
    - kanavu palangal
    - kanavu palangal in tamil
---

# கனவு
 
கனவு என்பதற்கு தூக்கத்தில் மனத் திரையில் எழும் காட்சி அல்லது சொப்பனம் என்று பொருள் படும். கனவு என்பது ஒருவர் தூங்கும் பொது அவரது மனதில் எழும் மனப் படிமங்கள், காட்சிகள், ஓசைகள், உணர்வுகள், நிகழ்வுகளைக் குறிக்கிறது. ஒருவர் கனவு காணும் பொழுது அவரது கண்களில் அசைவுகள் காணப்படுவது அவதானிக்கப்பட்டு உள்ளது. கனவு என்றால் என்ன என்பது தொடர்பாக ஒரு முழுமையான அறிவியல் புரிதல் இன்னும் இல்லை. மூலையில் உள்ள நினைவு குறிப்புகளை ஒன்றோடு ஒன்று தொடர்பு படுத்தும் செல்பாட்டின் விளைவாக இருக்கலாம் என்றும் கருதப்படுகிறது. இது அணைத்து பாலூட்டிகளிலும் ஏற்படக்கூடிய விளைவு ஆகும். ஆர்மமடில்லோக்களில் இது மிகவும் மிகுதியாக இருப்பதாக அறியப்பட்டு உள்ளது.
 
## கனவுகளின் தன்மை
 
நாம் காணும் கனவுகள்  நல்ல கனவுகளாக இருந்தால் மகிழ்ச்சி. ஆனால் சில நேரங்களில் கேட்ட கனவுகளும் நமக்கு தோன்றலாம். அவ்வாறு நாம் காணும் கனவு கேட்ட கனவாக இருந்தால் அதன் கடுமையினை குறைக்க பரிகாரம் செய்யலாம். கேட்ட கனவு கண்டவர்கள் அதை பற்றி யாரிடமும் சொல்ல கூடாது. அன்று பசுவுக்கு புல், பழம், கீரை கொடுக்க வேண்டும். அதன் முன் நின்று தான் கண்ட கனவினை மனசுக்குள் சொல்ல வேண்டும்.
 
## கனவுகளும் அது நமக்கு தோன்றும் நேரமும்
 
நாம் காணும் ஒவ்வொரு கனவுகளுக்கும் ஒவ்வொரு பலன்கள்  உண்டு. அதிலும், நாம் கண்டா கனவுகளின் பொறுத்து அதன் பலன்கள்  அமையும்.நாம் காணும் கனவின் நேரத்தின் அடிப்படையில் அந்த கனவு எவ்வளவு காலத்தில் பலிக்கும் என்று பஞ்சாங்க சாஸ்திரங்கள் கூறுகின்றன. அதை இப்போது பாப்போம்.
 
- இரவில் மாலை 6 மணி முதல் 8.24 மணிக்குள் கண்ட கனவு ஒரு வருடத்தில் பலிக்கும்.
- இரவு 8.24 மணி முதல் 10.48 மணிக்குள் கண்ட கனவு 3 மாதத்தில் பலிக்கும்.
- இரவு 10.48 மணி முதல் 1.12 மணிக்குள் கண்ட கனவு 1 மாதத்தில் பலிக்கும்.
- இரவு 1.12 மணி முதல் 3.36 மணிக்குள் கண்ட கனவு 10 தினங்களில் பலிக்கும்.
- இரவு 3.36 மணி முதல் 6 மணிக்குள் கண்ட கனவு உடனடியாக பலிக்கும்.
- பகல் கனவு காண்பவர்களும் கூட உண்டு. ஆனால் பகலில் காணும் கனவுகள் பலிப்பதில்லை.
 
## கனவுகளின் பலன்
 
பொதுவாக எல்லாக் கனவுகளுக்கும் பலன் உண்டு என்று சொல்லி விட முடியாது. ஆனால் குறிப்பிட்ட சில நேரங்களில், நாம் ஆழ்ந்த உரக்க நிலையில் இருக்கும் பொது வரும் கனவுகளுக்கு நிச்சயம் பலன் உண்டு. அந்த வகையில் நமது கனவில் வரும் விஷயங்களுக்கு பலன்கள் என்ன என்பதை இங்கு தெரிந்து கொள்ளலாம். பின்வரும் அனைத்தும் பல்வேறுபட்ட அதாவது இரும்பு, கடல், கண்டங்கள் போன்றவை தோன்றும் கனவுகளுக்கான பலன்களை பார்க்கலாம்.
 
 
## அன்னப்பறவை கனவில் வந்தால்
கனவில் காணும் விலங்குகளும் பட்சிகளும் வினோதமாக காட்சி தருவது உண்டு. அவ்வகையில் கருப்பு நிற அன்னப் பறவையைக் காண்பது அவ்வளவு நன்மையானது என கூற முடியாது. விடலை பருவ வயதில் உள்ள ஓர் இளைஞன் கனவில் கருப்பு நிற அன்னம் தோன்றுமானால், அவன் வாழ்வில் பெரும் ஏமாற்றங்களுக்கு விரக்திகளுக்கு ஆளாக வேண்டியிருக்கும் எனலாம். மேலும் அந்த இளைஞனின் தன்மானத்துக்கு இழுக்கும், அபவாதமும் உண்டாகும்.
 
திருமணமாகாத இளம் பெண் ஒருத்தியின் கனவில் கருப்பு அன்னப்  பறவை கிவந்தால், வெகு விரைவில் அப்பெண் ஏதெனும் வருத்தத்திற்கு உரிய செய்தியைக் கேட்க நேரிடலாம். அதே சமயம் வெள்ளை நிற அன்னத்தைக்  காண்பவர் வாழ்க்கை மகிழ்ச்சியும் இன்பங்களும் அதிகம் நிறைந்ததாக இருக்கும்.
 
## கன்று ஈன்ற பசு கனவில் வந்தால்
பசு கன்று போடுவதைக் கனவில் காண்பது நல்லது அல்ல. துன்பங்கள் அதிகம் வந்து சேரும். அனால் கன்று ஈன்ற பசுவைக் காண்பது உங்களுக்கு அதிக செல்வதை வலமாக அள்ளித் தரும் என்று கூறுகிறார்கள்.
 
## கன்றுக்குட்டி கனவில் வந்தால்
கன்றுக் குட்டி மிகவும் அழகான ஒன்று. அத்தகைய கன்றுக் குட்டியை கனவில் காண்பவர்களுக்கு அது செல்வா செழிப்பு மற்றும் சேமிப்பை அதிகரிக்கும்.
 
## நரி கனவில் வந்தால்
நரி கனவில் வான் தாழ், சொந்த ஊரை விட்டுச் சென்று வேறு ஒரு ஊரில் பிழைப்பு நடத்த வேண்டி வரும்.
 
## குதிரை கனவில் வந்தால்
குதிரை கனவில் வந்தால், வழக்குகளில் வெற்றி கிடைக்கும். குதிரையின் மீது ஏறி சவாரி செய்வது போல கனவு வந்தால், நமக்கு வெளி நாட்டுக்குச் செல்லும் வாய்ப்பு கிடைக்கும்.
 
## பசுக்கள் கனவில் வந்தால்
பசுக்கள் மேய்ச்சல் நிலத்தில் மேய்வது போல கனவு வந்தால், புதிய சொத்துக்கள் வாங்கக்  கூடிய சந்தர்ப்பங்கள் ஏற்படும்.

## காளை மாடு கனவில் வந்தால்
காளை மாடு துரத்துவது போல கனவு வந்தால், வீண் பிரச்சனைகள் வந்து போகும். வீண் விரயங்கள் ஏற்படும்.
 
## ஆடுகள் கனவில் வந்தால்
ஆடுகள் நம் கனவுகளில் வந்தால், புதிதாக காரோ பைக்கோ வாங்கப் போகிறோம் என்று நாம் தெரிந்து கொள்ளலாம்.
 
## பாம்பு கனவில் வந்தால்
பாம்பு கனவில் வந்தால், பெரிய அளவில் நமக்கு தொல்லை தந்து வந்த கடன் பிரச்சனைகள் நம்மை விட்டு விலகி விடும் என்று நம்பப்படுகிறது.
 
## நாய்கள் கனவில் வந்தால்
நாய்கள் என்றால் அது குறைக்கும் சத்தம் தன நினைவிற்கு வரும். அவ்வாறு நாய்கள் குரைப்பது போல கனவு வந்தால் வீண் பழி வந்து சேரும்.
 
## குரங்குகள் கனவில் வந்தால்
குரங்குகள் கனவில் வந்தால் வீட்டிலோ நண்பர்களிடமோ தேவையற்ற வாக்கு வாதங்கள் வரும். கடை பிரச்சனை அதிகரிக்கும்.
 
## யானை கனவில் வந்தால்
யானை நமது கனவில் வந்தால், நமக்குத் பெரும் செல்வம் ஏதோ ஒரு வகையில் கிடைக்கப் போகிறது என்று பொருள். யானையின் மீது உட்கார்ந்து கொண்டு சவாரி செய்வது போல கனவு வந்தால், நமக்கு பதவி உயர்வு கிடைக்கலாம். சொந்தமாக வீடு வாங்கும் வாய்ப்பு நமக்குக் கிடைக்கலாம்.

## மயில் கனவில் வந்தால்
மயில் அழகாக அகவும் என்பது அனைவரும் அறிந்த ஒன்றே. அத்தகைய இனிமையான சத்தத்துடன் மயில் அகவுவது போல கனவு வந்தால் கணவன் மனைவி இடையே அன்பு அதிகரிக்கும். குடும்பத்தில் சுபகாரிய நிகழ்ச்சிகள் நடைபெறும்.
 
## பறவைகள் கனவில் வந்தால்
வானத்தில் கூட்டமாகப் பறவைகள் பறந்து செல்வது போல கனவுகள் வந்தால், நெடு நாட்களாக நமக்கு இருந்து வந்த துன்பம் நம்மை விட்டு விலகும். புதிய பதவி தேடி வரும். புகழ் கூடும்.
 
## கிளிகள் கனவில் வந்தால்
கிளிகள் பறந்து மரத்துக்கு மரம் செல்வது போல கனவு கண்டால், பால்ய நண்பர்களைச் சந்தித்து உரையாடுவீர்கள். மனம் ரொம்பவே லேசாகிப் போகும். புதிய உற்சாகத்துடன் செயல்படுவீர்கள்.
 
## முடிவுரை
மனிதர்களாகிய நாம் அனைவரும் ஏதோ ஒரு சந்தர்ப்பத்தில் ஏதேனும் நிகழ்வுகளை பற்றி கனவுகளை நாம் அடிக்கடி சந்திக்க வேண்டிய நிலை ஏற்படும். எனவே நாம் காணும் கனவு நல்லதோ அல்லது கெட்டதோ அதை பற்றி நாம் அதிகம் ஆராயாமல் அதற்குரிய பலன்களையோ அல்லது அதனால் நாம் எவ்வாறு எச்சரிக்கையோடு இருக்க வேண்டும் என்பதை கற்றுக் கொள்ள வேண்டும். கனவு என்பது அனைவரின் வாழ்விலும் பின்னி பிணைந்த ஒரு விஷயம் ஆகும். எனவே நாம் அனைவரும் இனிமையான அல்லது நல்ல பலன்களை தரும் கனவுகளோடு நம் வாழ்வை பயணிப்போம்.